WHO呼籲英國「停打」肺炎疫苗！WHO發言人：疫苗應求公平分配給全球各國 !

記者羅翊宬／綜合報導
全球新冠肺炎（COVID-19）疫情並未隨著疫苗相繼問世而緩解！根據統計，在英國過去1天以內仍有1200人因染疫死亡，其境內接種第1劑新冠疫苗的民眾已達838萬人，可見疫苗接種已逐漸步上軌道。不過世衛組織（WHO）對此卻疾呼，要求英國在為高風險感染族群施打疫苗後，建議必須暫時停止接種工作。

綜合外媒報導，為求20億劑新冠疫苗能夠公平分配給全球，各國應以此為目標。世衛組織發言人哈里斯（Margaret Harris）向英國人民呼籲，「其實你們可以等，因為把疫苗公平分配給全球各國，在道德層面上明顯是件正確的事。」

英國首相強森訂下目標，計畫在今年秋季以前為英國所有成年人施打第1劑新冠疫苗，目前接種人數已達838萬，超過國內總人口10%，與以色列和阿拉伯聯合大公國成為全球施打疫苗速度最快國家之一。

目前全球出現「新冠疫苗應公平分配」的討論聲浪，部分國家質疑先進國家佔有疫苗，劑量數甚至超過該國總人口數，實在無法滿足早日達成全球免疫的目標。而南韓外交部長康京和（강경화）日前也在世界經濟論壇上表示，全球應避免「疫苗民族主義」。

點解WHO又唔屌以色列？

你老味CHO學人講道德，收支共錢一齊維穩搞到全球爆大獲就縮返入你老母個閪到啦

你都痴鳩線

姐係比中國
之後中國再比d科興出黎

英國純粹比個咁既垃圾組織恰上面
WHO 試下屌其他國家

共產

英國牛津疫苗賣藥方£2枝，仲想點

因為佢知道以色列唔好蝦

配合支共策略，務求搞死歐美國家

我憑自己實力整既 做咩要畀你

CLS！

英國打疫苗關你撚事？

收皮啦支衛

我倒撚曬啲疫苗都唔會益你

英國打牛津疫苗

關你撚事咩！

屌以色列=anti semitic

WHO=大種乞兒

收皮啦左膠

我係極右呀吹呀

WHO已經大到可以干涉全球國家內政，同埋佢地權力大到可以分配全球疫苗走向？

如果冇分配疫苗配給既能力，咁關佢地乜事？

疫苗又唔係WHO 整出嚟，佢地有乜話語權？

喺抗疫呢件事上面，最冇資格出聲嘅就係who

中国無確診都打疫苗啦 你唔叫佢停

因為以色列已經打撚完

已經變左吹水會,諗住人地脫左歐好恰就嘴炮
人地憑實力整點解要分比中國?屌佢老母中國人打科興啦

一個國家全民皆兵vs一個國家警察唔帶槍
識揀來屌都知揀邊件屌.

中國人快撚啲死啦屌你老母

WHO: 新冠疫苗應公平分配給中共

世乜撚衛姐 中衛就有你份 洗撚聽你講野

香港訂左幾款每一樣都夠全港人打一劑既
不如比D你好冇

英國：自己野自己打關你撚事

咁WHO多國家咁多贊助，點解唔自己整隻vaccine出嚟派呀？

你支ho有錢又唔見你分俾我 on99

可唔可以叫石油生產國平均分配石油畀全球國家

想做分派者，過河濕腳

膠都廢撚事俾

又收咗中共指示
如果英國快過香港從疫情恢復 又多一個實際原因 英國好過香港 又多咗因素令人移民

邊干涉到全球，係干涉到D淋善on9國家姐

人哋肯平賣疫苗出黎，已經好唔話得啦
仲想食埋人哋隻車？

重有新加坡

你唔屌中共俾假希望第3世界國家

你恰鳩窮撚國家冇錢
你係剝削
但堆窮撚國家都有一堆富到漏油嘅人

中国明明有自家疫苗，唔比人民打，但賣比巴西。咁係賣國行為

憑自己本事做既疫苗 做咩要比人打

你都on9

又左膠救地球，英國退出未好lo理鳩佢

日日加强人與人之間鬥爭

非州黑人命貴

On9，物競天擇，冇錢咪死囉

停打，再比哂d貨強大嘅國

等於台灣之前唔賣口罩出國俾自己人屌咁 CLS

自己國家研發既疫苗唔可以自己國民打先 要俾唔知邊撚度既人打 有冇咁撚大愛

On9

因為以色列真係會隊冧佢

理撚得你

收皮啦隻力架
返非洲食蕉啦

憑咩要比窮國
坦白講歐美欠佢哋嘅 呢半個世紀咩都還曬

在道德層面上明顯是件正確的事

英國原來打得咁快
係咪2月中就可以解封？
有冇英國人解答下

支那咁燃有錢，為公平起見，應該毆返晒出嚟比全世界。
呀，唔記得咗支那幣廢嘅

英國人唔講武德

支那:武漢肺炎不能只有支那獨有,應該要全世界share

你自己捐份糧出嚟買俾貧窮國家囉

點解唔打國藥

On撚9

肺炎就真係分配給全球各國喇

講緊老人家

求who 屌香港

由12月底每日5萬幾跌到依家每日2萬幾

支那走狗

食屎啦死左膠

憑乜撚嘢大愛屌你老母啦

快撚啲死啦班仆街 大種乞衣

屌你死共匪

痴撚線
保護自己國家都要俾人屌

WHO係咪真係痴線到咁

打劫

支国都有疫苗架，你唔叫支国出貨？

譚道德

條nigger真係

冇欠過佢地，就算有賣奴隸
都已經同樣幫佢地建立現代社會
教育佢地做一個文明嘅人
係佢地自己敗哂英國留比佢地嘅財產

咁都得？

on撚9人地彩都你傻 自己國家爆到7彩 仲得鬼閒理人地
正常都會搞掂國內先啦

痴9線，全球share 就全球都唔夠，咁根本做唔到群體免疫

緊係自己搞自己先，逐個國家/地區搞，搞掂先救其他地方喇

cls
我銀行有錢又駛唔駛分俾你呢？

WHO不如摺左佢

點解唔係搵賣疫苗果個?
再講WHO唔係仲有病源國疫苗?
反正中共話已經控制左疫情 唔使打la

我覺得佢係想攞左疫苗係手由佢分配，即係由佢賣，條油水肥過肥仔水呀

點解要聽一個令全世界陷入瘟疫既組織？

中國清零了，中國不需要疫苗，你班垃圾打中國疫苗啦

一個垃圾公關組織以為自己好撚型

痴線

垃圾恐怖組織幾時收檔

彩佢都有味😛😛

你聽日就死，但因為WHO喺道德層面上，你嘅部分同胞打咗，就等於你都打咗，要分享比其他有需要嘅人先得，明白未？雖然你就死，但你唔係最有需要嘅人。

香港要唔要都無所謂
橫掂一係打毒針
一係打完政府都繼續永續疫情

屌你老母關你CHO春事

WHO：讓支那人民先打起來

垃圾WHO

憑實力打疫苗 點解要俾你

OUR VACCINE☭

屌你老母啦支共咁撚多錢又唔叫佢畀啲我哋

各國爭打疫苗 先係引發戰爭嘅根本原因

吓？我重以為有乜危險，原來WHO家陣連醫療資源都要共產？

收order做野

中共自己有啦
再唔係，你肯叫一聲"武肺疫苗"，咪俾你囉

死撚屎啦垃圾組織

係支那深知自己果隻唔得......要人分啲俾佢班貴族打先

你都on9
做咩要理人地國家

支那

英國自己有藥廠，本土為先有咩問題？

明明有科興疫苗喎

大陸開始打疫苗咩
好似冇聽過佢哋有接種疫苗計畫
麗又唔見國家領導人呀習大大呀去打既

邊有實權啊？唔通英國唔理佢照打，佢會出兵打鳩英國咩
今時今日呢啲國際組織咪又係嘴砲平台

已經打得好慢

12 月果時原本話 2 月中要打到 2000 萬支 first dose，一月中發覺無可能，改口話 2 月中 target 1400

但到琴日結果總共只係打左700

不過有無英文source 需然𠵱家英文傳媒都好扑街

WHO垃圾組織 膠都廢事比

who research 模式係 outsource

佢班友根本無能力研發

WHO果啲唔係叫law of justice
係叫politics...

John Rawls呢排好撚忙

DLLM 咪臭係 比外星人打先 宇宙平等

OnL9, 關佢叉事咩！

癡線
唔準打
你打咗我邊有得打

當初笑9英國求其，依家就眼紅人地打得咁快

仲有依家係人地歐洲廠房交唔切貨，唔係英國既廠房，雖然都係同一間公司，但係人都知你歐盟專登為難人地

慷他人之慨

條喱架驚以色列搖控有槍既無人車射殺佢

係咪弱智

中国最公平啦，武漢肺炎分享全球

戇鳩

iq80?????

共黨附屬組織
但講野惡過共產黨

WHO係成場疫情失職到咁有咩面出黎指指點點

屌真係共產黨旗下組織黎

費事班黑鬼叫支那雞中咗支那武漢肺炎，都係支那雞打先啦

點解可以咁大條道理
好撚厚面皮
世衛可唔可以快撚d 收皮

中國係疫苗生產大國。要幾多有幾多

咸濕菜D錢不如又公平分配俾我

a division of CCP

中国會嘅 等多啲人試毒做白老鼠 先到高官打

根本佢收左全球咁多國家贊助，應該自費買疫苗補底，幫助啲窮困國家，自己唔做野係度賴人，世界衛生組織實質幫左世界啲乜野？

根本係世衛失職，講完

阻止香港人移民英國

人哋已經冇錢仲要叫人捐錢

敗登話要重返who

大家都病病地 vs 有幾個無病去救其他人

跟住英國退出世衛?

乜
用中醫咪得用咩疫苗

好呀好呀

比晒你地打

自己人唔駛救，大愛左膠

變種喎
唔是應該盡快清零咩

根本唔係左唔左膠
佢就係想英國keep住有疫情
然後就繼續講英國變種肺炎
再慢慢潛移默化做英國肺炎可以唔洗再叫covid幫主子解圍

即係英國依家打果d好有效

cls

疫苗要公平分 who會費就唔洗公平比？

8,378,940

幫手挑撥英歐關係？

D疫苗比錢買，憑物唔可以打？

荒撚謬

就因為信WHO 先到搞全球肺炎

佢又唔會叫中國停打架喎

究竟佢知道中國疫苗唔掂定點呢

defund the WHO

因為以色利少人

cho

英國咪叻仔囉

搞錯呀! 中國大撚把疫苗，有效率高過9成，英國疫苗打完又面癱又突然死亡喎!

又共產

唔怪得比英國屌 錢佢出最多 但比你Who怨

其實D國家仲FUNDING畀WHO係做乜撚野?

咪9理WHO
依單野邊個一開始講冇問題，快d quit

#BlackLivesMatter

Mark this message as read

Delete this message

Yes.

應該係個個都唔屌！唔係點解唔屌邊個
用下腦啦好冇呀巴打！

因為會炸佢老母個閪

錢唔見你話公平分配

抵死，嗰日美國退出WHO英國仲第一時間增加撥款，又食回力標

叫中共國唔好打囉，台灣親中媒體話打咗二千萬支

收皮啦who
你敢唔撚敢屌支國呀柒頭
你老母死黑柴

D 疫苗係人地，你理得人點用
人地中意淨係比自己國民用
你吹咩，屌你老母

「疫苗民族主義」

優先分配俾自己國家都係racist

who又點？ 當你係UN都冇料到啦

屌以色列係咪嫌命長得濟

不如英國學川普退出WHO 為何仲交費用俾WHO

屌你老母傳去人地國家害死咁多人

人地國民優先有閪問題

係就分比印度先，等佢地打殘支畜先

係支那大撚哂主義

以色列癲起上嚟 老美都禁唔住
邊個咁惹佢

中囯就係玩交換
拎A貨去換人地正規疫苗

TVB近來日日吹中囯疫苗冇事
其他疫苗有人死（幾單，老人為主）
你估點解？

我相信CCTV一樣吹
不過係吹俾外國聽

英國優先俾國民接種又有咩道德問題

俾埋個老婆你屌好唔好

又唔見你叫停中國？

中國疫苗咁好。點解唔要中國疫苗。係咪歧視中國

印度🇮🇳自己生產疫苗（好似疫苗廠援權）

新冠疫苗技術應免費送給中共

每個國家都有道德高地係好高，但實際上疫苗唔夠，就變左個個國家都搞唔掂

呢個係用得啱

你話枝疫苗有問題停打都okay 話因為唔分比人就好傻鳩
唔通樓下陳師奶無錢 我又唔可以攞錢落街買飯食

流行病死咁啲人咪好囉，非洲有咁撚多人托撚咩又要人幫屌你老母閪
利申防疫撚恐懼撚死全家

依呢個公平分配邏輯，咁d錢都應該公平分配。問左主人未？

中國幾好，自己唔打比晒人哋先

Winnie Happy Organization

屌你老母WHO，開頭大大聲話唔會人傳人，之後柒咗就縮入個窿度
而家人哋靠自己研發疫苗，你就走出嚟扮大佬叫人分享全世界，真係垃撚圾

仲每日死緊1200人
到底有幾黑心既人先講得出叫人地唔好再接疫苗

屌完以色列容不易俾摩薩德攪掂

欺善怕惡是常識來吧

WHO: 呼籲下姐

唔係
係恐怖分子

White supremacy

sorry 我琴日朝睇 BBC 既 data，應該有 delays

不過佢二月中都一定 meet 唔到 reduced target

咁都有得魚蛋論
你想打咪自己研發囉

講出我心聲

仲要之前有變種全世界當咗英國係疫埠

God saves the Queen

自主研發救自己國民先都唔得？即係戶口無錢就嚟乞食，搵錢都要派晒佢等出面無咁多人乞食但自己要乞食

WHO 咪買住國藥、科興啲貨俾發展中國家先囉
橫掂效力差唔多(製造商話)，強國又有大量產能(可能過剩添)
咁咪 win-win-win-win (WHO-強國-發展中國家-發達國家) 囉

支：英美啲人打哂疫苗，疫情減退，咪我仲點牙擦擦笑人哋搞唔掂呀？

白撚痴，平均咁撚樣分就全世界都繼續搞唔掂
咁梗係經濟重要哥個行先

當初信你唔封關 唔戴口罩
之後咪變成咁

支那唔係好多疫苗嘅咩 叫佢出貨啊嘛

咁簡單都唔知，因為以色列冇bno 5+1囉。

有本事咪自己研究一支囉
放病毒出嚟嗰支啦你唔屌柒佢
你真係屌柒製造疫苗嗰個英國?
你冇撚嘢

即係話英國疫苗好有效？

ON9

怕快過中國解決 習大會冇面

都唔知乜鳩野邏輯，人地憑實力打疫苗，點解要停？ 屌你老母

Get Out The fucking WHO Nigga

香港都係全民打，仲預咗 double 份量
WHO 又唔插特首浪費資源 ?

洗𨶙聽你 who 支笛咩柒頭

用中國疫苗囉 CHO

變左打手組織

埃塞俄比亞無疫苗打?

WHO唔止係左膠
仲係垃圾大毒瘤

人又我出錢又我出你無撚野呀嘛

嘩 呢個價頂爛市

成億黨員條命咁矜貴打完都下年

IMF會唔會叫有錢佬停止賺錢比窮人賺下錢先？

最仆街係WHO對研發疫苗嘅幫助係接近零
而家企喺道德高地逼人跟佢？佢都痴撚線

WHO

我憑自己實力研究出嚟嘅疫苗，點解要俾你? 屌你老母

自己國家藥廠點解要分比你
WHO去奶雜總鞋底問拎國藥疫苗啦
人地就算係分都分左比英聯邦國家先

譚得塞嘅金主老闆
驚先進國家太快恢復

共產疫苗

平均分配咁仲有咩效
例如得10%人口有打疫苗
咁嘅比例無可能阻止到社區爆發

都onL9 你有冇交英國税先
一個正常嘅政府係serve自己國民先
依家BJ開樂善堂呀？

俾窮國買疫苗嘅COVAX 錢最多嘅係英國
用自己錢贊助研發，成本價賣疫苗又係英國
自費開疫苗工廠整疫苗送俾窮國又係英國
幫人解構毒株又係英國

咁仲叫自私？？

#BritishLivesMatter

痴鳩線

即係英國太和善

因為英國一人7支，有人葡萄

Cls 垃圾組織

成本價，英國賺唔到錢，仲要倒貼研究同生產錢

疫苗也要共産了！

或者係左膠式空談和平大愛，借住犧牲自己人黎沽名釣譽

英國應該攞住疫苗同非洲富豪sell
set 4磅一枝加運費
應該賺到一筆

痴撚線 英國保護自己國民都要俾呢個零公信力組織屌？而家打完一針唔打第二針仲浪費

WHO 屌點解各國唔自己生產疫苗仲合理d
好多發展國家有能力生產疫苗 自己唔起條line/唔撚做研究 但去屌人唔俾？ 邏輯滿分

戇撚鳩 咁恨打疫苗咪叫你契爺習種狗生產多d比你拎去飲囉

who 係咪食咗屎...

On撚柒鳩

飛機失事都搞掂自己先搞人
關你撚事咩

who 要俾錢研究疫苗果時你死亡撚左呀？

因為以色列有摩薩德

支那武漢肺炎公平分配給全球各國

支那肺炎殺到黎 歐洲美洲非洲無得避

道你老母德咩

叫中國賠返錢比全球先出聲啦

CHO 真係癡撚線

英國正常下一批都比英聯邦窮國/印度

拎㗎講道德？

On9 無藥醫

點解唔叫中共停打疫苗

WHO淨係唔干涉支國內政

Who 真係On99